{
    "question": "Dakwah yang dilakukan Wali Songo dalam menerapkan ajaran Islam adalah    A. Melalui ceramah dan tabligh akbar kepada masyarakat sekitarnya\r\nB. Melalui seminar-seminar keagaman dan pelatihan keagamaan\r\nC. Melalui keteladanan yang baik dan pendekatan kondisi masyarakat pada waktu itu\r\nD. Melalui pemutaran film tentang Islam dan kesenian yang Islami\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya klo salah soal nya sma msih bljarr</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tujuan-tim-poros-pd2-jika-mereka-menang-290",
            "question": "Tujuan tim poros pd2 jika mereka menang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>menguasai seluruh dunia dan menciptakan era baru rezim n@zi dan superior kulit putih/ras arya</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yg-d-mksud-seni-tari-sebutkan-4-macam-tarian-dan-daerah-a-199",
            "question": "Apakah yg d mksud seni tari ,sebutkan 4 macam tarian dan daerah asalnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Seni yang mengekspresikan perasaan melalui gerak tari</p><p></p><p>1. tari serimpi, Jateng</p><p>2. tari Saman, Aceh</p><p>3. Tari reog Ponorogo, Jatim</p><p>4. Tari selamat datang, Papua</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>i</strong> adalah seni yang menggunakan gerakan tubuh secara berirama yang dilakukan di tempat dan waktu tertentu untuk keperluan mengungkapkan perasaan, maksud dan pikiran. Tarian merupakan perpaduan dari beberapa unsur yaitu raga, irama, dan rasa.</p><p></p><h3>Contoh:</h3><p>tari Kecak dari Bali</p><p>tari Saman dari Aceh</p><p>tari piring dari Sumatra barat</p><p>tari jaipong dari Jawa barat</p><p></p><h3>Semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-takbirotul-ihram-yang-ke-dua-kita-membaca-947",
            "question": "Pada takbirotul ihram yang ke dua kita membaca\u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Setelah niat, gerakan salat berikutnya adalah takbiratul ihram. Cara takbiratul ihram, yaitu mengangkat kedua tangan sejajar telinga (untuk laki-laki) dan sejajar dengan dada (bagi perempuan) sambil membaca \"Allahu Akbar\". Saat mengangkat kedua tangan, telapak tangan harus dibuka</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Setelah niat, gerakan salat berikutnya adalah takbiratul ihram. Cara takbiratul ihram, yaitu mengangkat kedua tangan sejajar telinga (untuk laki-laki) dan sejajar dengan dada (bagi perempuan) sambil membaca \"Allahu Akbar\". Saat mengangkat kedua tangan, telapak tangan harus dibuka.</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-program-kerja-kabinet-natsir-447",
            "question": "Tuliskan program kerja kabinet natsir\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Program kerja kabinet Natsir:</p><p>Mempersiapkan dan menyelenggarakan pemilihan umum untuk memilih Dewan Konstituante.</p><p>Menyempurnakan susunan pemerintahan dan membentuk kelengkapan negara.</p><p>Menggiatkan usaha mencapai keamanan dan ketenteraman.</p><p>Meningkatkan kesejahteraan rakyat dengan mengembangkan dan memperkuat ekonomi rakyat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>Program </strong><strong>kerja </strong><strong>kabinet </strong><strong>natsir:</strong></p><p></p><p><strong>\u2022</strong>Mempersiapkan dan menyelenggarakan pemilihan umum untuk memilih Dewan Konstituante.</p><p></p><p><strong>\u2022</strong>Menyempurnakan susunan pemerintahan dan membentuk kelengkapan negara.</p><p>Menggiatkan usaha mencapai keamanan dan ketenteraman.</p><p></p><p><strong>\u2022</strong>Meningkatkan kesejahteraan rakyat dengan mengembangkan dan memperkuat ekonomi rakyat.</p><p></p><p></p><p><strong>Pemaafan:</strong></p><p><strong>maaf </strong><strong>kalau </strong><strong>salah </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-yang-memberi-tahu-sayyina-umar-bahwa-adiknya-yang-bermama-225",
            "question": "sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah? Na&#039;im bin mas&#039;ud</p><h3>Pembahasan</h3><p>dikisahkan Pada suatu hari Umar Bin Khattab berjalan dengan langkah cepat dan tergesa-gesa ingin membunuh rasulullah. Di tengah perjalanan beliau bertemu dengan Naim Bin Masud yang merupakan salah seorang dari kaumnya yaitu Bani Adi yang telah memeluk Islam. Naim bin Mas&#039;ud bertanya hendak ke manakah Umar Bin Khattab dengan suara yang keras. lalu Umar menjawab dengan suara keras pula ia ingin membunuh nabi Muhammad karena telah memecah-belah kaumnya. lalu Naim Bin Masud menyahut Mengapa tidak kau mulai dari keluargamu sendiri? sesungguhnya Fatimah binti Khattab dan sa&#039;id bin zaid telah masuk islam.</p><p></p><h3>Pelajari link berikut :</h3><p></p><p></p><h3>detail jawaban :</h3><p>Kelas : 7</p><p>jenjang : SMP</p><p>mapel : Sejarah kebudayaan Islam</p><p>Bab : Khulafaur rasyidin</p><p>kata kunci : masuknya umar bin Khattab</p><p>kode soal : 3</p><p>kode kategori : 7.3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cikal-bakal-munculnya-gereja-terjadi-pada-hari-a-pembaptisan-yesu-430",
            "question": "Cikal bakal munculnya gereja terjadi pada hari    a pembaptisan Yesus \r\nB kelahiran Yesus \r\nC pentakosta \r\nD kebangkitan Yesus\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.pentakosta</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-jenis-pencemaran-yang-terjadi-pada-limbah-sampah-274",
            "question": "Jelaskan jenis pencemaran yang terjadi pada limbah sampah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kadang\u00b2 ada masyarakat yg membuang sampah ke sungai menyebabkan ikan di sana keracunan dan mungkin mati akibat memakan limbah sampah tersebut </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jenis limbah sampah</p><p>Organik (Degradable) ...</p><p>Anorganik (Undegradable) ...</p><p>Beracun (B3)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-saat-abu-bakar-as-shiddiq-meninggal-dunia-sebagian-besar-pen-850",
            "question": "Pada saat Abu Bakar as-Shiddiq meninggal dunia sebagian besar penduduk jazirah Arab telah memeluk Islam. Abu Bakar As-Shiddiq meninggal pada tahun ....\u00a0*\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>23 Agustus 634 m</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>meninggal pada usia 60 tahun</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-dengan-mamluk-bahri-dan-mamluk-burji-819",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud dengan Mamluk Bahri dan Mamluk Burji!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini pelajaran ap pak aku orang kristen cuma mau ngepus poin  brainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8font-disebut-juga-dengan-apoint-bhuruf-cmargin-dorientati-740",
            "question": "8.Font disebut juga dengan ?    A.Point\r\nB.Huruf\r\nC.Margin\r\nD.Orientation\r\n9.Batas pengetikan tepi kertas?\r\nA.Point\r\nB. Huruf\r\nC.Margin\r\nD.Orientation\r\n10.\u201d Orientation\u201c disebut juga dengan ?\r\nA.Point\r\nB.Huruf\r\nC.Margin\r\nD.Orientation\r\n\r\n\r\ntolong di jawab ya kawan\u00b2 \u270c\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.B:Huruf</p><p>2.D:Orientation </p><p>3.A:Point </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}